{\section{Verstärkendes Lernen}}
\label{sec:rl}
Der Begriff 'Verstärkendes Lernen' beschreibt eine Art von Problemstellung und die dafür geeigneten Problemlösungsmethoden im Bereich des Maschinellen Lernens. Die grundlegenden Bestandteile einer Trainingsumgebung sind der Agent und die Umgebung. Die Umgebung kann sich unabhängig vom Agent verändern. Der Agent hat mit den Aktionen aber Einfluss auf die Umgebung. 

Es ist in vielerlei Hinsicht vergleichbar mit dem Lernvorgang von Menschen. Ein Baby lernt das Krabbeln ohne direkte Anweisungen. Es bewegt und agiert in der Umgebung. Es beobachtet wie die Umgebung auf das Verhalten reagiert. Der damit einhergehende eigene Gefühlszustand und externe Einflüsse werden als Rückmeldung evaluiert. Durch die Rückmeldung wird das Verhalten entweder an- oder abtrainiert. Auf dieselbe Art lernt der Agent beim Verstärkenden Lernen von jedem Zustand die Aktion auszuführen, um die Belohnung zu maximieren. Die Belohnung können dabei positiv oder negativ sein. Im Fall des Babys sind die Belohnungen Faktoren wie Schmerz, Hunger, Müdigkeit, gestillte Neugier oder Lob von Mitmenschen. Der Agent hingegen erhält eine numerische Belohnung.\cite{sutton2018reinforcement}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{tikzpicture}[node distance=3cm]
    \node(agent) [rounded, draw=blue, fill=blue!80, text=white]{Agent};
    \node(umgebung) [rounded, draw=blue, fill=blue!80, text=white, below of=agent]{Umgebung};
    
    \draw [-latex, line width=0.3mm] ([xshift=-1cm] umgebung.north) -- ([xshift=-1cm] agent.south) node[midway, right] {Belohnung};
    
    \path (0,0) (umgebung) -- (4,1) (agent) coordinate[pos=0.5](aktion);
    \draw [-latex, line width=0.3mm] (umgebung) -| (aktion) node[pos=0.8, right] {Aktion} |- (agent);
    
    \path (0,0) (umgebung) -- (-4,1) (agent) coordinate[pos=0.5](aktion);
    \draw [-latex, line width=0.3mm] (umgebung) -| (aktion) node[pos=0.8, left] {Beobachtung} |- (agent);
  \end{tikzpicture}
  \caption{Verstärkendes Lernen Ablauf}
  \label{fig:vl_ablauf}
\end{figure}

Die Abbildung \ref{fig:vl_ablauf} zeigt die Verbindungen zwischen dem Agent und der Umgebung. Der Agent erhält als Input einen Zustand oder meist einen Teilzustand der Umgebung und reagiert darauf mit einer Aktion. Dieser Zyklus kann je nach Problem in unterschiedlichen Intervallen durchlaufen werden. Bei kontinuierlichen Kontrollproblemen werden Aktionen meist in regelmäßigen Intervallen angefragt. Bei Problemen mit einem festgelegten Ablauf kann dieser Vorgang jedoch auch nur in einer bestimmten Phase stattfinden.

\newpage